---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:44
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-44(玄幻現代)(棄天帝X蒼)

<br/>

※

棄天帝的車子已遠去，蒼將白虹劍拿在手上端詳，方才他拔出白虹劍抵著棄天帝的心口，他看得出棄天帝無畏無懼。

雙修之際他已發現棄天帝身體內隱藏的魔氣，他猜想棄天帝可能就是他該消滅的那個人，方才是下手的大好時機，但是他沒有下手。

『拿劍的手都拿不穩，該如何殺人？』蒼重覆棄天帝的話。

『然而，我就算殺了他又如何？能救得了誰？能阻止得了誰？他並不一定是路……撒旦的使者，或者他有可能被撒旦控制了神智，即使他真是撒旦的使者，我該殺的也不是棄天帝，該殺的是真正的惡魔。』

『可是我也想問惡魔真的該死嗎？消滅所有惡魔就能阻止封印崩壞嗎？萬物都有靈魂，那惡魔的靈魂難道不該被拯救？』

蒼看著白虹劍不斷喃喃自語，白虹劍身還有乾凅的暗紅血痕，蒼用乾淨的毛巾沾水擦拭劍身。

劍身泛著金屬光澤，這把白虹劍因為經過久遠的歲月早已不再鋒利，劍鋒僅能傷人應該無法致命。

—除非往心臟處大力刺進去，才有機會一劍斃命。

蒼手上的毛巾沾滿棄天帝的血液，他回想起棄天帝的手指畫過劍鋒時居然笑得益加惡劣，就像是完全沒有痛覺般，假使劍真的刺入心口，那笑容會變得如何？

也許會蛻變成真正的惡魔，在毀天滅地的那一刻笑得俊美無匹。

擦拭乾淨的白虹劍身映照出蒼的面容，他看見他自己臉上的笑意，他皺眉將劍身又收回劍鞘內。

『蒼，您心動了。』仞善天女輕聲說道。

蒼皺眉。『你看我有心嗎？』說完他自己又笑了：

『沒有心如何動心？』

蒼說得當然不是肉身的心臟，而是他靈魂中的心魄。

靈魂可分三魂七魄，三魂分別為生離魂、圓覺魂、神明魂，七魄則為心、肝、脾、肺、腎、神、鬼魄此七魄。

蒼一直以為他缺少的一半心魄是輪迴轉世前被十殿閻羅抽去，在他十七歲初修得元靈出竅時他曾回閻羅殿尋找他失卻的一半心魄，可惜翻遍整個顏羅殿也沒找到他的半心。

當時新任閻羅悠閒說道：前任閻羅王早已退休轉世當人間帝王之子，享盡榮華富貴，你若夠幸運便在人間尋他，也許你找不著的一半心魄就在他身上。

人海茫茫又該何處尋找？

自此之後蒼也接受少了一半心魄，無情更好也不會太過傷心，任何事都如同風過了無痕跡，二十八年來即使有誰能在他身邊佇足，也只能留下個名字，偶爾喝茶時緬懷一番便就是他最高的思念。

仞善天女回道：

『您不是沒有心，只是您的心少了一半，讓您無法體驗人世間的愛情多麼美好。』

蒼微笑。

『不能體會比能體會更好。沒有愛就沒有恨，沒有情就沒有拘束，待在人間已經夠難受，何必再自找苦吃？』

仞善天女抿嘴有些不高興：

『無法體會愛情那您放著仙人不作，投胎轉世又有什麼意思？』

蒼躺到床上，閉上眼。

『淡看人間悲歡離合未嘗不是一種樂趣。』

每一世輪迴都重新來過，再回頭由孩童成長修行，直到自己已雞皮鶴髮，壽元將盡時回歸塵土之間，對於能看透前世今生的蒼來說，生命不過就是一再的輪迴，能親身體驗比在遙遠的天上看著人間更有樂趣，他看過與體會過的一切，有一日當他回歸天上時他會用仙人久遠而孤寂的生命慢慢回味人間的悲、喜、甘、苦。

到時候棄天帝會回歸地獄吧？

那他與棄天帝不就一者在天上，一者在地面之下，永生永世再不得相見？

蒼想到這裡覺得頭有點痛，他閉著眼努力驅除腦中浮現出的棄天帝的笑臉，然後沉沉睡去。

<br/>

一根闇黑羽毛飄落，黑羽飄落在栗色髮絲上並不突兀，反倒奇異地映襯出蒼的平和。

就好像道與魔本是相生相剋，但缺了任何一方都不能維持平衡。

闇黑羽毛顫動著，原本包圍著羽毛的魔氣漸漸擴散，直到包圍住蒼周身兩公尺，而十二天人因鬥不過這魔氣只得暫時走避。

『蒼，比起純白，你更適合魔魅的黑夜，唯有黑色才能配得起你身上的紫霞，你該順從吾，把你的力量歸吾所用。』

黑暗的帝王路西法又來到蒼的夢中，蒼在夢裡舉起白虹劍直指魔的胸口。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

